林鄭話要將中醫正式納入本港醫療系統

資助中醫門診及住院服務

【晴報專訊】政府銳意將中醫院納入本港醫療系統，包括在18間中醫教研中心和擬建的中醫醫院提供政府資助的門診及住院服務；並撥款5億元成立專項基金用於中醫專科發展，料明年上半年起運作。同時，公務員醫療福利將引入中醫藥服務。消息指，中醫門診全科收費為120元，包括推拿和針灸。另外，將軍澳百勝角的首間中醫醫院料有400張病床，明年下半年會招標，料2024年落成啟用。

除此之外，港府籌備第二個10年醫院發展計劃，涉款2,700億元，料增9,000張病床。2020至2022年度內，會增加150個資助學士醫療學額，包括60個醫科及60個護理學位。另會研究改變流產胎處理安排。

柒婆

增加醫療儲備幾時都係德政，一早應該做

好似無增加儲備喎

好事

等班廢老咪撚再排急症